《遊記》福岡 3日2夜

新手初試性感 遊記
近年多左去旅行, 正所謂人生路不熟, 少不免中下伏, 亦有時會有意外驚喜
所以想同巴絲分享下, 希望大家有得著

地點: 福岡
時間: 1月中旬

留名

《出發前》

非常即興咁買左hk express特價機票, 即興當然唔去耐, 得一個weekend咁大把。亦因為時間短, 所以揀左福岡。

福岡係近香港既城市之中, 機場離市區數一數二近,。由機場到博多, 只係5分鐘地鐵。
唔想浪費時間來回機場, 福岡可以話係short trip首選。

起飛時間7:50, 預1個半鐘前到機場, 即係630去到, 5點多d要出門口。我係搭頭班機場巴士, 地鐵都未開

乜原來咁方便咁真係要留心

續 (手殘回覆左)

地鐵都未開

坐廉航早機巴絲要留意有冇車去機場, 小心慳左機票錢蝕返比的士

hk express係terminal 2, 但係如果你
冇寄行李又online check in左又print eticket, 冇事要去airline counter, 可以直接去terminal 1
因為所有閘口都係t1,可以慳返時間腳力

飛機冇delay,鏡頭一轉已經到左福岡

巴打我都係1月去左

留名
今年8月去福岡

留名9 月去4 日3 夜

《由福岡到天神》

去過日本都知, 日本入境要填張入境表, 其中一欄要你填 [在日本的聯絡處], 旅遊blog一般教你填 [酒店名] 或者 [酒店地址]。但以我經驗, 唔同機場入境,要求都唔同。
對上幾次去日本, 填地址俾人叫填酒店名, 填酒店名又要我填地址
今次酒店名同地址填哂, 1 take過關

好喇,係搭車出市區之前, 推薦一下係國際航廈,拎完行李一出黎, 有間 CREMIA 軟雪糕超正, 極濃奶味, 售價510yen

機場出市區即係 博多/天福, 通常有2個方法:
1. 國際航廈搭免費shuttle bus轉地鐵
2. 國際航廈直接搭巴士

shuttle bus 30分鐘一班, 車程15分鐘
轉地鐵5分鐘到博多/ 11分鐘到天神

連轉車時間其實同搭巴士差唔多, 車費亦一樣。
視乎你目的地, 如果近巴士站就搭巴士, 近地鐵站搭地鐵...(廢話)

呢條link有機場巴士班次同巴士站位置:

我實測去程搭shuttle bus轉地鐵, 回程搭巴士, 發現shuttle bus因為太注重安全, 所以好慢, 沿途又冇風景, 感覺直接一程過巴士舒服d。

機場地鐵到天神既地鐵飛

有冇怒食士多啤梨

3月尾去會留3日係福岡

可以睇定有咩啱玩

巴打我都係一月去
不過冇乜留係福岡玩

《天神篇。一》

機場去市區真係快到冇朋友, 凳都未坐暖, 已經到左空港線天神站

今次住呢間酒店, hotel mystay 天神

酒店唔算新, 但有翻新過, 比典型日本酒店大d算係驚喜, 床就有d舊
其餘都係大路野, 平面電視, 有加濕機, 牙膏牙刷, 洗頭水, 浴衣拖鞋, av 一樣都係要比錢
(話說回來, 住過十幾間日本酒店, 得一間av係免費任睇)
太早未有得check in, 先放低行李去食lunch

福岡係佐賀隔離, 而佐賀牛係日本有名和牛之一, 同大家都識既神戶牛齊名。黎到福岡冇理由唔食下佐賀牛,係福岡食佐賀牛, 緊係去無論日本人定係旅遊blog都推薦既 季樂, 有燒肉/鐵板燒, 而且食lunch比晚市平一半有多, 即刻狗衝過去。

當日氣溫得8度, 天氣預報話有40%機會落雪。望望個天諗起上年輕井澤+草津雪景, 希望係福岡都可以見得到雪。望望下真係開始落..............落冰雨
屌你老母, 又凍又痛,又痛又凍

係凍痛凍痛凍痛凍痛之下去到 季樂和牛 已經14:01, 午市收14:00。以日本人聞名於世既守時, P你個K, 摸門釘

福岡通常係起點終點

坐過好多次福岡7點幾個班機
搭機場快線係夠時間有突 仲可以checkin埋添

btw未知係咪好似好多人唔知 如果你有張jcb卡
可以係counter換張機場來回博多or天神既巴士車飛
我成日淨係用左一程
跟住淨返依家一大疊係屋企未用

《天神篇。二》

人生路不熟, 總要中下伏。

硬食完冰雨, 冇得食和牛, 淨係食白果。不過河上飛冰雨都算係一個奇景, 可惜雨同雪入唔到鏡,影唔到出黎。

食唔到和牛, 同時帶黎左一個驚喜, 因為Plan B間餐廳, 2個字: 好撚正

行程早已預備左plan b, 就天神站地下街附近, 有間天婦羅餐館。由天神地下街, 西鐵福岡 出口, 一直行, 經過 taito station同 round 1 (2間都係全日本連鎖既夾公仔+遊戲機中心), 離地下街大概10分鐘。

呢間天婦羅同 季樂 唔同, 冇旅遊書介紹, 但你見到當地人打工仔, 街坊坐滿哂, 晏晝3點都要等位, 你就知一定係好野!!

佢同日本拉麵一樣, 都係要先係門口買食卷, 有中文有圖0難度, 一個set都只係700yen左右, 抵食!

等位形式同QB剪頭髮一樣, 坐係到排隊, 有位就坐前一個, 唔明可以去qb 剪個髮親切既日本嬸嬸侍應有位會帶你埋去。

食客坐位就只有bar台, 有d似迴轉壽司格局, 你放低食卷係台面, 廚師會將新鮮炸起天婦羅, 直接放你面前, 真真正正第一時間, 連侍應都唔經。食炸野最緊要即叫即炸即食, 呢到完美做到, 非常屈機

明明餐館夠大放多一倍既位, 但係佢為唔洗客人企係外面等, 台面又要離廚房最近, 務求做到即炸即上。因為咁少一倍位都只係收緊你麥記價錢, 已經冇野好挑剔 下篇再講最緊要既- 味道!

如果你要搭地鐵去機鐵就唔係咁講6點開地鐵, 6:45先坐到去青衣應該趕到喊
巴士飛到天神先係 310yen好多人都懶得換

影得麻麻, 一來唔想太張揚影響呢間平民餐廳既其他食客, 二來比右上個日本妹分左心
(福岡d日本妹)

講返食物, 2個人叫左2個set,我另加一杯日本酒, 茶水自助, 前菜一罇罇任夾。

日本酒, 太平唔記幾錢, 香醇有米味, 唔灼喉, 冬天一飲成身暖哂

前菜: 全部漬物, 有漬芽菜, 漬蘿蔔, 漬菜, 漬魷魚, 漬田信長
全部都唔錯, 保留到鮮味, 最特別係漬魷魚, 引用唔知邊到成日講既<米飯小偷>, 呢個漬魷魚簡直係米飯神偷! 本身都食過唔少漬魷魚/鹽辛魷魚, 都唔及呢個免費前菜咁高質。鮮甜, 漬味唔會cover哂魷魚味,送酒一流, 天婦羅未黎已經食左半碗飯。據聞係呢間餐廳既名物。

味噌湯: 冇咩特別

天婦羅: 炸起會由廚師直接放係你個架上面,本身即炸即上已經ko香港所有餐廳。再講味道, 天婦羅炸得均勻, 外脆內軟, 火喉恰到好處, 瓜菜保留清新鮮甜, 炸雞保留肉汁唔油膩, 未食咁多汁既炸雞, 炸蝦大大條, 蝦肉唔霉, 而係爽口, 單係條炸蝦已經值40蚊港紙。台面既咖哩粉, 山椒粉冇出場機會, 因為根本唔需要調味料。

2個人食左1600yen左右? 飽到一開始另加既味噌湯都食唔落

係福岡呢個極多遊客既城市, 食好少少都要排半個鐘, 出名既要排2個鐘, 難得有間平民又高質, 仲要唔洗點排隊, 又近天神站, 我極力推薦巴絲去試

天婦羅

三叔公摩呀

樓主3日洗咗幾多錢

可惜3月到期

樓主去左邊

sorry 以為冇人睇緊所以去左plan 黎緊2個trip

我本身唔鐘意食炸野
食完都射到成褲都係

1.2k 機票 800酒店
再+2500洗費, 因人而異

sorry 拖左咁耐

其實福岡市區係多遊客, 餐廳排隊程度不下東京大阪(之後有再講d), 難得有間餐廳係天神, 唔駛點排又平又好食, 係非常難得。

可惜天神店今年3月會永久閉店, (地產霸權正仆街!) 各位巴絲要食趁快, 唔係就要去遠d既分店, 最近既空港店都離地鐵15分鐘路程

店名: 天ぷらひらお 天神店 (3月結業)
福岡市地下鉄空港線天神駅行約8分鐘

天ぷらひらお 本店(空港店)

福岡市地下鉄空港線
福岡空港駅より東平尾公園方面へ
徒歩約15分

係咪呢間？

係, 上面post左

3月尾到福岡仲食到

想問下三叔仲有咩好推介，黎緊同女朋友去
都係住你間酒店，又係去三日

係, 去之前上google 睇下仲有冇開

天神一日, 博多+天滿宮一日都已經差唔多
可以參考我龜速post既行程

仲等緊，天滿宮有咩好推薦
同埋有無邊個地方燒海鮮好？

《天神篇。三 - 天神地下街》

食完lunch就去隔離天神地下街行下

先請大家睇下官方地圖:

西1出口 就係我住既hotel mystays天神, 同時仲幾間酒店附近

西5出口 就係西鐵福岡站, 亦係去食天婦羅既出口

成條地下街唔及東京地下街咁大, 但天神北行到天神南都唔算短。地下街主力係日系女裝(唔平, 但係d女女好好)同埋一d小餐館,。特別一提近西1出口有DHC專門店, 想買dhc維他命同化妝品可以去, 一d較難搵既都有得賣。

除左天神地下街本身既商鋪, 要行街仲可以週邊既百貨公司同商場, 天寒地凍唔駛走出去真係好方便。

東1出口有藥妝松本清, 鞋鋪abc mart, aeon百貨。

西7有solaria plaza賣後生既時裝, 但同地下街一樣中價路線。行遠d有電器鋪bic camera。

東5 tenji core走平價路線, 但係就少少mk; 附近仲有書店 tsutaya

地下街連接3間超大型百貨公司, 分別係大丸, 三越, 岩田屋

有百貨公司就有食品部, 有食品部就即係有日本生果

下篇會淺淡福岡冬天既同義詞 - 士多啤梨

你可以試下呢間, 係博多附近
利申: 冇試過

《日本士多啤梨會令麻甩仔變港女》

走落一田睇下, 你就知日本生果貴到喊, 可以貴其他地區既生果10倍價錢, 但係依然有價有市。到左日本你冇理由唔食

點解要係日本食生果:
1. 價錢! 一田賣150蚊一包既士多啤梨, 係日本賣係半價

2. 新鮮!! 唔好以為空運冷藏直送到港一樣好品, 其實你已經食緊次貨。唔講陰毛論話日本唔出口最高質既野, 而根本上生果係唔適合冷藏! 你係日本百貨公司見到既生果係唔會放係凍櫃, 反而香港一定會放係凍櫃賣。冷藏會生果水份流失, 肉質變質,。

咁點解冬天去福岡要食士多啤梨?

正所謂不時不食, 你夏天想食都唔到。冬天日本盛產柑, 柿, 士多啤梨, 當中以士多啤梨獨特性最高, 其他地區出產係冇得比。而北九州一帶都係有名士多啤梨產地, 佐賀, 長崎, 熊本, 連福岡本身都係; 福岡近水樓臺, 自然手到拿來。

係邊到買?

平民超級市場有售, 不過要食真正高質士多啤梨, 要去返百貨公司食品部。由平民版到公事上送禮既禮盒裝都有, 而且列明產地, 童叟無欺。

價錢?

由700yen 到7000yen都有, 包裝可能會呃人但係價錢卻很誠實。絕對係一分錢一分貨, 好食得黎又健康, 自然係貴d。

《是白色的》

白色士多啤梨 - 淡雪

近年興起既白色士多啤梨淡雪, 唔係未熟而係本身係咁既色, 1000-2000yen一包, 前排網上有個別名“夢幻士多啤梨”

1000yen一粒版

老老實實, 紅色定白色好?

新鮮日本產紅色士多啤梨可以做極甜微酸/0酸, 肉質爽甜多汁, 極甜得黎又唔似大陸打糖水既口感, 會打破你對士多啤梨既印象, 當中福岡產同熊本產係代表, 適合覺得生果愈甜=愈靚既香港人

新鮮白色士多啤梨係生果界新寵, 但係比傳統紅色品種更易爛, 更難係香港買到, 外觀特別之餘, 肉質可以近似鼎鼎大名既岡山白桃, 清新爽口, 極多汁, 係近年推崇生果要少甜多汁既日本人口味

利申:我鐘意甜鍾意紅色士多啤梨, 我係香港人

之後會講福岡名物大腸鍋同屋台

好似幾正咁，到時去到再食
Btw thanks 三叔有問必答

牛腸鍋正呀
之前下午2點幾去笑樂都要排隊
好多當地人排

我都係食笑樂

《福岡名物牛腸鍋@笑樂》

行完天神, 係abc mart買左對鞋, 百貨公司大手購入士多啤梨, bic camera買tomica車仔, 又到晚飯時間 (好似不停食咁)

本身plan左去一間叫《地雞研究所》既餐廳, 所以搭5分鐘地鐵落博多, 點知去到full哂, 連位都冇得等 再次證明, 福岡食好少少都一定預早等位。行返去博多城入面搵食, 反正牛腸鍋我都好有性趣

講到牛腸鍋, 好多人都會推薦 笑樂, 一來天神同博多同都有分店, 2來味道亦唔錯。兜兜轉轉已經9pm, 笑樂 依然要等位, 不過5分鐘左右就有位

先叫左d小食:

新鮮日本蕃茄 - 每次去日本必食, 點少少鹽開胃一流。

角煮豚: 之前係京都食過一直念念不忘, 雖然唔係 笑樂 既拿手菜式, 但味道都唔錯

馬肉刺身: 馬肉係另一樣九州名物, 有好煮法; 之前係大阪食過和牛刺身+蛋驚為天人, 今次馬肉初體驗算係不過不失

另外叫左好多highball同果汁溝酒, 推薦大家係日本中價餐廳試下叫果汁酒, 味道幾好

重頭戲牛腸鍋

呢個係2人前size, 再加5隻餃子
我起初以為牛腸鍋係個名, 應該好似壽喜燒/shabu shabu咁有其他材料, 點知真係淨得牛腸+包心菜+蔥

湯底味道濃得黎幾好, 鐘意拉麵湯既巴絲會好鍾意。大腸非常乾淨0腥味, 同中式唔同既係會反出黎, 乾淨d之餘仲第一啖d膏, 唔會有平時食內藏果種反感。不過略嫌油膩, 食到尾成個湯面都係油

價錢黎講亦公道

《屋台 - deal or no deals》
順便講少少屋台, 屋台係九州特式既流動小餐館, 會開係中州天神一帶, 好似女人街小販咁開鋪先搭出黎, 通常6點打後先開, 露天但係有膠簾遮風擋雨, 同香港差唔多。我本身有計劃其中一餐食屋台, 但係得4度落住大雨, 再望望餐牌一份關東煮大根要600yen, 最後決定no diu。話說星期五/六晚, 屋台都係冇咩當地人幫襯, 可能其實由平民食店已經變成遊客搵笨景點?

thanks資訊！
真係唔知

講開coupon, 順便講下bic camera 係全日都有分店既電器百貨公司, 入有得賣電器, 相機, 手錶, 玩具, 文具, 藥妝等等, 而且有得退稅。長期有coupon6-7% off係facebook page, 但係coupon會不定期過期, 所以要上去個page到download最新既。大城市多數你show電話dl既coupon就ok, 偏遠既地方最好print定出黎。

8%退稅7%折稅, 再加埋日圓低水, 去到呢步，唔洗再講啦...

《天神編 - shin shin拉麵》

第二日出發去太宰府天滿宮, 去之前食個拉麵, 九州拉麵非常出名, 香港大名氣既拉麵都係源自九州。九州拉麵以豬骨濃湯為主流, 亦係普遍香港人鍾意既味。有d生勾勾既港男港女去完東京大阪屌當地拉麵唔及香港好食, 因為佢地唔知食緊既係本州主流既醬油味湯底

另外再講半年前去小倉路過博多城, 食係香港台灣都幾有名氣既 元祖博多達摩拉麵, 一d都唔好食, 巴絲小心中伏

今次係食《shin shin 拉麵 - 天滿店》, 距離我住既hotel mystays 天神只係隔離街, 食完出發岩岩好。

shin shin都係大熱拉麵店之一, 早上11點去到都係要排隊。唔好以為門口冇人就唔駛排隊, 其實係為左唔阻礙隔離鄰舍, 條隊係排係對面馬路。即係某神社外面:

有對香港情侶見冇人係門口就衝左入去, 比職員叫返出黎...巴絲記得唔好7

叉燒拉麵 好好食, 湯頭又濃又甜, 叉燒份量岩岩好, 食完好滿足。

下篇去太宰府

push
三叔摩呀

《太宰府。一》

呢排忙到死, 終於落實左下個trip去奧地利+匈牙利, 希望有機會出個live post

鏡頭一轉食左拉麵, 路過一間叫博多中州 明太子 買左d手信, 我係明太子超級fans, 而明太子又係福岡名產, 幫襯2次都幾好, 有得坐底專人遞茶+試食。建議買牙膏裝明太子+冰袋, 易d拎返hk。

出發去太宰府有2種途徑:
1. 天福搭西鐵電車
2. 博多搭巴士

今次我天福搭電車, 走搭巴士順便去博多行下。

西鐵電車係天福地下街中間既 西鐵福岡站, 車費400yen, 車程網上各有講法, 我實測搭大概40分鐘。

先係西鐵福岡站㩒售票機買飛, 揀地點 太宰府/ 400yen區間都得。搭15分鐘特急就去到二日市, 太快到感覺似係hk搭地鐵咁。

二日市要上樓梯去另一個月台轉車, 我好彩咁岩搭到特色既 旅人列車, 車內有d似京都 haruka, 幾舒服。再搭一陣就到太宰府, 係近市區而又好輕鬆既短途觀光。

盛惠400yen

到達!!

《太宰府。二》

太宰府係有名景點, 車站人頭湧湧, 跟住人流轉右就係表參道。同清水寺同嚴島神社一樣, 表參道好多小食店手信店, 仲有大宰府名物-梅枝餅, 新鮮現造, 不過有d硬, 可試可唔試。

表參道中途有間好有特色既starbucks, 出自名建築師之手, 內外都靚, 都算係一個景點。

特別既設計引到唔少人幫襯

表參道行到盡就係石鳥居, 附近有間綠色甜品店, 有人專人示範茶道, 不過係伏黎, 味道又苦又硬, 都係京都綠茶好味

小心中伏

石鳥居左邊有條小路, 有攤檔賣串燒章魚燒, 填肚唔錯。

過左鳥居就係神社結界

沿途繼續多人, 經過一個池塘, 上面有條日式木橋, 有好多著住和服以為自己好靚既女係到瘋狂影相。

入鄉隨俗, 洗一洗手漱一漱口就入神社。

天滿宮既神係道真公, 道真公同阿屈原一樣, 都係才華橫溢兼忠心耿耿, 可惜遭奸人所害, 被貶左黎九州, 最後鬱鬱而終。

擅長寫詩既道真公亦被奉為學問之神, 讀書考試報學校, 拜拜佢就岩。同時做生意求金運亦會拜佢。

神社有得求籤, 雖然好多遊客唔識日文, 但係都會瘋狂求籤。冇咩人知既係, 其實天滿宮有中文英文籤提供, 係神社左手邊

一月係日本人新年參拜月份, 遊客同本地人都排隊參拜, 至少30分鐘先埋到去。我象徵係旁邊拜一拜算, 都係心意。

梅花! 岩岩開花, 聽聞2月3月先盛開!

相傳道真公生前鍾意梅花, 深受人民愛戴既佢, 天滿宮亦被種滿梅花。庭中有棵叫做 飛梅, 話說當時佢由京都貶去九州, 有棵梅花一夜間由京都自己飛左去九州陪佢...

疱丁塚,筆塚

葫蘆繪馬

後山仲有d野行, 不過冇上lu

總結黎講,太宰府天滿宮係值得一去, 尤其想搵係福岡附近既短途景點。天滿宮有樣比較特別係比較多認真參拜既人, 比起伏見稻荷, 清水寺, 雷門, 嚴島, 都係觀光多。

落返車站搭巴士去博多, 車站牌係中間好明顯, 而且長期有人排隊唔難搵。車程約40分鐘。

拉麵

《博多。一》

離開太宰府搭巴士返博多, 途中會經過福岡機場。福岡機場同太宰府只有20分鐘, 可以直接往返機場, 可以考慮放係旅程頭尾日子。沿途冇咩風景, 40分鍾就到左博多, 巴士站係大廈入面, 同一位有去機場既巴士, 聽日會返黎搭巴士去機場。

呢棟大廈最頂係家庭用品雜貨店 大嫂(Daiso) 同 夾公仔既 Taito Station。行左一陣過去隔離yodobashi睇玩具。博多除左有極大既博多城, 仲有amu, yodobashi, GU, 阪急百貨。3日2夜如果淨係shopping食野, 其實留哂係博多都可以, 因為太多野行。不過shopping冇咩太多好講, 睇到黎呢到你應該都睇得出我係食野為主

行完街又到晚飯, 想食返餐好既燒肉, 揀左去食博多站附近既 燒肉 多牛。本身都聽聞過呢間排隊好勁, 再加上呢2日既體驗, 我都有豁出去排既心理準備。由於冇得訂台, 特登錯開7點食飯時間, 8點去到門口見到得4, 5個人都知冇咁簡單, 入到去留名, 嬸嬸話full左。我即刻變左樹熊加塊葉,心諗: 唔撚係呀, 冇得訂台, 都係8點你就full左 跟住問佢比照等得唔得, 佢比張list我睇, 仲有成2頁未到, 最後我照樣留左名, 係個list最後一格。

多牛 其實係一間2層高既小店, 位唔多, 1樓食燒肉, 2樓食壽喜燒。原意係比客人係入面等位, 但係等位既凳坐滿哂, 樓梯又企滿, 最後企到出門口。

等左15分鐘, 發現仲有排等, 過左去lawson打發間。又過左30分鐘, 返到去都係繼續等, 發現嬸嬸間唔中有聽電話, 可能熟客有得訂台?

又等多30分鐘, 中間有幾group港女想黎, 最後連等位機會都冇。堅持到最後得我同一台泡菜同一個日本獨男, 嬸嬸帶左我地入去......再繼續等, 不過有等坐。

又等多30分鐘終於有台啦!! 心水清既你, 我到底等左幾耐? 係1個鐘45分鐘!

總結 多牛 排隊攻略:
1. 小店經營, 無論人手定坐位都唔夠, 所以至少等1-2個鐘
2. 先留名, 中間可以行開, 店員會間唔中出黎睇下有冇list就到既人, 有就帶入去等。
3. 入得去等, 就一定有得食。
4. 閉店時間係11點, 計埋用餐時間, 8點留位都好勉強, 再遲可以唔洗諗。

題外話: 同我一齊等位既日本獨男, 打扮好似《逃恥》個男主角咁, 仲要可以一個人排2個鐘去一間多人到爆既既餐廳食一支公燒肉, 獨撚最高境界!

下文開始燒肉

間天婦羅竟然
已經plan左6月去食

去機場分店啦

我都plan咗食多牛
但係唔識日文有冇問題

有中文menu

但係等位呢

前日5:40去等多牛，都已經要等20 個
之後等左一個鍾都無郁過就放棄食其他野

福岡的確係短trip首選
如果有四個人由機場去博多坐的士最方便

等位溝通冇難道, 佢有位時會拎住張list問你係邊個
最大難度係耐性

要等咁耐真係好掙扎

坐巴士冇難度幾多人去得
短trip+走水貨首選

多牛個玩法我唔想o係度share
驚下次又要等好耐

有人將會去先PM我

留名跟進

小店經營, 唔好做壞規矩

多牛 有無佐賀和牛食？

而家講

《博多。二》

等完又等, 成為左當晚最後幾台客之一。就座之前, 職員會先同你講解一下:

1. 店內不准拍攝
2. 有日英中menu提供, 最後揀左中日對照menu。
3. 上等雪花牛, 每人限叫一份。

一入去就見到《佐賀牛》既金漆招牌,大家可能聽聞過唔同地方出產既和牛, 但又知唔知道 佐賀產和牛 同 佐賀牛 有咩分別? 所謂 佐賀產和牛 即係 佐賀呢個地方出產既和牛 同質素無關, 而佐賀牛 神戶牛就係一個專有名詞, 要至少a4以上先可以配得上。肉類協會會送出金漆招牌同肉類認證比賣a4以上和牛既食店。簡單黎講, 見到個牌頭就即係貨真價實。

一坐底就感覺到煙霧彌漫, 一係因為成間鋪得一個弱雞抽氣扇, 二係因為多牛係用真正炭爐, 唔係個d燒煤氣然後放幾舊灰炭既假炭爐。還好多牛有提膠袋比係裝起d衣物防臭 (不過係垃圾袋)。座位係和式, 即係要除鞋坐係蓆上面。例牌叫個日本蕃茄做前菜, 果實酒(再一次推薦大家係日本要叫果實酒, 不過有人係多牛叫左 山楂果實酒, 中左伏....), 梅酒(係日本飲過你就知choyu梅酒係垃圾)同堆一大堆肉

重點推介:
1. 上雪花肉: 極邪惡, 堅正既和牛, 同係食過既神戶牛有得fight, 雪花外觀, 鮮軟多汁。只係560yen, 而且有一人份有5塊, 而且唔係紙咁薄。雖然限定一人一份都, 但係都唔會縮水!
2. 牛舌: 同樣係和牛級
3. 雞腿肉: 之前係鹿兒島食個炭火燒地雞, 一試難忘, 估唔到係到食返呢隻味。味道獨味!
4. 黑豬: 食緊豬既味道但牛肉既口感, 令你好似食牛扒會keep再食多d

另外其他牛肉都好食, 特別係調味好出色, 帶出層次又唔遮蓋肉汁鮮味。

情不自禁偷拍一張, 有質素既遊客千其唔好學。

埋單大概每位~2500yen, 唔叫酒應該~2000yen, 絕對夠飽, 非常抵食又好味。

美中不足係11點收工, 燒肉只係食左75分鐘, 比起等左105分鐘位....

總結黎講算係冇野可以扣分既燒肉, 前提你要有過人既耐性....

(個人認為冇任何一間值得等105分鐘位...)

《博多。三》

到左第三日既朝早, 今日晏晝返香港, 7點左右到, 有時間休息, 唔洗請多日假。

話說明明天神可以直達機場, 但係我都係去機場前又落左博多先。原因有二:

第一就為左牛舌早餐!

日本人出左名早餐係非常豐富, 係博多站入面有一間必食既牛舌早餐, 可以話係博多出發搭新幹線/去機場之前, 最完美既早餐

呢間餐廳叫: たんやHAKATA
係博多車站B1 博多一番街
早餐時間平日到10:30, 假日到10:00

排左10分鐘有位, 落單後10分鐘上菜, 雖然冇吉野家咁快, 但都唔洗怕浪費時間。入座時職員會幫你寄存行李, 拎住大喼都唔怕。

牛舌套餐463yen+稅: 有飯有湯有牛舌
加多167yen+稅食埋福岡名產明太子加隻日本產雞蛋

total先係50蚊港紙, 茶記價錢牛舌味道

理想vs現實竟然冇咩分別! 燒牛舌野味肉質同午市晚市冇分別, 唔係平左就比d咬唔開既牛舌你。學下日本人整個蛋澆飯食, 打好蛋, 淋上去粒粒分明既日本米, 再淋一圈鼓油, 攪渾佢。最簡單最天然既醬汁配飯, 加埋燒牛舌, 我一粒飯都冇剩到。講到咁, 都只係講緊一個50蚊既早餐。

食完又飽又滿足, lunch都唔洗食。

去實現埋特登過黎博多既第二個原因: 買便當

每次行程尾聲多少有d失落, 最尾趕下機, 做下搬運工, 轉車又轉車, 返到都攰到謝哂, 求其食個麵, 諗返起呢幾日食盡好野, 强烈對比之下真係慘絕人寰。唔洗愁! 博多車站出名多便當, 而且非常高質, 豬扒三文治便當, 牛肉便當, 鰻魚便當, 甚至連有齊前菜主菜甜品既傳統精美便當都有。買幾個返香港延續旅程既餘韻! 車站地下周圍都係, 唔洗提供地址喇。

最後福岡快閃3日2夜要講既都講哂, 多謝各位捧場

最最後自貼一張: